QUIZ: ROUND 1 - COMPUTER SCIENCE FUNDAMENTALS

---

Question 1: The smallest unit of data in a computer is:
A) Byte
B) Bit
C) Nibble
D) Word
Correct Answer: B

---

Question 2: Which data structure uses the FIFO (First In, First Out) principle?
A) Stack
B) Queue
C) Tree
D) Graph
Correct Answer: B

---

Question 3: Which data structure is most efficient for implementing recursion?
A) Queue
B) Stack
C) Linked List
D) Array
Correct Answer: B

---

Question 4: The time complexity of binary search in a sorted array is:
A) O(n)
B) O(log n)
C) O(nÂ²)
D) O(1)
Correct Answer: B

---

Question 5: Which of the following sorting algorithms has the best average-case time complexity?
A) Bubble Sort
B) Insertion Sort
C) Merge Sort
D) Selection Sort
Correct Answer: C

---

Question 6: Which company developed the Claude AI model?
A) Google
B) OpenAI
C) Anthropic
D) Microsoft
Correct Answer: C

---

Question 7: Which company announced the PyTorch 2.0 release with improved compiler support in 2023?
A) Google
B) Facebook (Meta)
C) Microsoft
D) OpenAI
Correct Answer: B

---

Question 8: Which cloud provider introduced Bedrock, a service for building generative AI applications in 2023?
A) Google Cloud
B) Amazon Web Services (AWS)
C) Microsoft Azure
D) IBM Cloud
Correct Answer: B

---

Question 9: The generative AI boom has been powered largely by the parallel processing capabilities of GPUs from which company?
A) Intel
B) AMD
C) NVIDIA
D) ARM
Correct Answer: C

---

Question 10: What is the name of Apple's mixed-reality headset released in 2024?
A) Vision Pro
B) iGlass
C) Reality One
D) HoloLens
Correct Answer: A

---

Question 11: In JavaScript, what is the primary difference between the `==` (loose equality) and `===` (strict equality) operators?
A) `===` is faster than `==`.
B) `==` compares only values, while `===` compares both values and types.
C) `===` is used for objects, while `==` is used for primitive types.
D) There is no difference; they are interchangeable.
Correct Answer: B

---

Question 12: Which CSS property is used to control the stacking order of overlapping elements?
A) display
B) position
C) z-index
D) float
Correct Answer: C

---

Question 13: In modern JavaScript, what keyword is used inside an `async` function to pause its execution until a `Promise` is settled?
A) yield
B) wait
C) await
D) hold
Correct Answer: C

---

Question 14: Which of the following is NOT a valid method for an HTTP request?
A) GET
B) POST
C) PUSH
D) DELETE
Correct Answer: C

---

Question 15: What is the primary benefit of using semantic HTML tags like `<nav>`, `<article>`, and `<footer>` instead of only using `<div>` tags?
A) They make the website load faster.
B) They provide meaning to the content, which improves accessibility and SEO.
C) They are required for using modern CSS frameworks.
D) They automatically style the content with default layouts.
Correct Answer: B

---

Question 16: Who is credited with creating the Python programming language?
A) Dennis Ritchie
B) Guido van Rossum
C) James Gosling
D) Bjarne Stroustrup
Correct Answer: B

---

Question 17: Before being renamed to C++, what was the original name of the language created by Bjarne Stroustrup?
A) Objective-C
B) C with Classes
C) C-Plus
D) Structured C
Correct Answer: B

---

Question 18: Who is widely credited with inventing the World Wide Web (WWW)?
A) Vint Cerf
B) Robert Kahn
C) Tim Berners-Lee
D) Steve Crocker
Correct Answer: C

---

Question 19: The concept of 'Duck Typing' ('If it walks like a duck and it quacks like a duck, then it must be a duck') is most famously associated with which programming language?
A) Java
B) C++
C) Python
D) C#
Correct Answer: C

---

Question 20: JavaScript is a standardized language. What is the official name of the standard?
A) LiveScript
B) TypeScript
C) JScript
D) ECMAScript
Correct Answer: D

---

Question 21: What is the primary function of the BIOS (Basic Input/Output System) or UEFI (Unified Extensible Firmware Interface) in a computer?
A) To run antivirus scans before the OS loads.
B) To provide power to the motherboard components.
C) To initialize hardware during the booting process (POST - Power-On Self-Test).
D) To store user files and documents.
Correct Answer: C

---

Question 22: What is the primary purpose of virtual memory in a modern operating system?
A) To secure the kernel from user-level applications.
B) To allow the execution of programs that are larger than the physical RAM.
C) To store files permanently on the hard disk.
D) To speed up the transfer of data between the CPU and L1 cache.
Correct Answer: B

---

Question 23: In an operating system, what is the most fundamental difference between a process and a thread?
A) Processes are for multitasking, while threads are for single-tasking.
B) A process has its own dedicated memory space, while threads within a process share the same memory space.
C) Processes can only be created by the OS, while threads can only be created by the user.
D) Threads are heavier and slower to create than processes.
Correct Answer: B

---

Question 24: In networking, which protocol is responsible for translating human-readable domain names (like www.google.com) into machine-readable IP addresses?
A) HTTP (Hypertext Transfer Protocol)
B) FTP (File Transfer Protocol)
C) DNS (Domain Name System)
D) TCP (Transmission Control Protocol)
Correct Answer: C

---

Question 25: What is the fundamental role of a 'device driver' within an operating system?
A) It's a hardware component that boosts a device's performance.
B) It's a program that allows the operating system to communicate with and control a specific hardware device.
C) It's a user application for configuring device settings.
D) It's a system for organizing files on a storage device.
Correct Answer: B

---

Question 26: What does RAID stand for in the context of data storage?
A) Redundant Array of Independent Disks
B) Rapid Access to Integrated Data
C) Remote Array of Internet Drives
D) Reliable Access and Integrated Disks
Correct Answer: A

---

Question 27: Which file system, developed by Microsoft, is the standard for modern Windows operating systems and supports features like file encryption, journaling, and large volume sizes?
A) FAT32 (File Allocation Table 32)
B) ext4 (Fourth Extended Filesystem)
C) NTFS (New Technology File System)
D) HFS+ (Hierarchical File System Plus)
Correct Answer: C

---

Question 28: In the context of CPU architecture, what is the primary purpose of a cache?
A) To provide long-term storage for the operating system.
B) To act as a very fast, small memory buffer between the CPU and RAM to speed up data access.
C) To cool down the central processor.
D) To connect the CPU to peripheral devices like the keyboard and mouse.
Correct Answer: B

---

Question 29: What is the main difference between software and hardware?
A) Software is the physical components of a computer, while hardware is the set of instructions that tell the computer what to do.
B) Hardware is the physical components of a computer, while software is the set of instructions that tell the computer what to do.
C) Software and hardware are the same thing.
D) Software is used to create hardware.
Correct Answer: B

---

Question 30: What is the key difference between the ASCII and Unicode character encoding standards?
A) ASCII is used for English text, while Unicode is used only for emojis.
B) ASCII is a fixed-width 7-bit or 8-bit encoding for a limited set of characters, while Unicode is a universal standard that can represent most of the world's writing systems.
C) ASCII is a hardware standard, while Unicode is a software standard.
D) ASCII is faster than Unicode for processing text.
Correct Answer: B

---